---
sidebar_position: 22
---

# H5P – True/False Question

## Question de type Vrai/Faux

![](img/h5ptruefalsequestion1.png#printscreen#droite#colonne) 

Le module **"True/False"** est disponible de manière indépendante dans H5P, mais il est intégrable aux activités :
- Question Set (Quiz).
- Course Presentation (Diaporama interactif).
- Interactive Video (Vidéo interactive).  

Pour intégrer cette un texte à trous dans ces activités, il faut passer par leur interface de paramétrage (et pas directement par une activité "True/False"). Référez-vous à leur fiche.

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5ptruefalsequestion2.png#printscreen#droite#colonne)  

➡️ **Dans votre cours Moodle,** 
**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Single Choice Set"**.  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,**   
![](img//h5ptruefalsequestion3.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un nom** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.

**2.** **Il est possible d'associer une image ou une vidéo à l'exercice.** Cette ressource apparaîtra en haut de l’exercice.
![](img/h5pfilliintheblanks5.png#printscreen#colonne) 

    - La vidéo peut être téléchargée au format mp4, ou liée à partir du lien *Tubes (vidéo.mp4), Youtube ou Vimeo.*
    - L’image doit être téléchargée à partir de votre disque dur en cliquant sur ![](img/h5pinteractivevideo34.png)

Il faudra ajouter un texte alternatif.  

**3.** **Entrez votre affirmation et déterminez sa véracité.**

**4.** Si besoin, **adaptez le feedback** en fonction du type de réponse :
![](img/h5ptruefalsequestion4.png#printscreen#colonne) 

**5.** **Enregistrez.**

L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />